對武漢疫情，同好多人相反的另一種看法

我有個陰謀論，由內地微博出現的武漢人逃離後在網上招積亂咁up開始的種種俾我地看得到的現像，大家都會將武漢肺炎全球擴散的因由歸咎於當地人，而忽略了中國政府的隱瞞與無能才是今次災難的第一原因。如果佢使用非官方的手段將武漢人抺黑(就好似佢地抺黑香港示威者咁)，大家的注意力就不會放在共產黨執政"維穩優先"所導致的問題上。佢地讓全國人都怪罪於武漢人，就等於將香港人包裝成港獨的千古罪人一樣，民族與民族間永遠帶著互相鄙視的仇恨，最終得益的永遠是中國政權。
如果一個地方爆發疫症，而當地人唔相信政府有能力或無呢個心去解決問題的話，為保命而逃亡係人之常情。今時今日的香港就算沒有武漢肺炎，有能力的邊個唔想離開這個日漸衰敗的地方？如果香港有疫症爆發，我地冇人會信政府可以有效解決問題，我地只會相信醫護人員希望佢地守得住，如果佢地都守唔住條戰線，我地一樣會好似武漢人咁大逃亡。將心比己，我地唔應怪佢地想逃亡，因為佢地逃亡就話佢地自私，如果我上面的陰謀論唔成立，我地只能怪佢地逃亡的方法同埋好多自私到有心帶住D病菌四圍走D仆街。政府高官經唔會真心care香港人的安危死活，我地掂鬧佢地同逃亡者，政府都係會中門大開由得佢地入來香港，香港市民都阻止唔到。既然如此，不如我們試下上佢地微博又好乜都好教育下佢地，叫佢真係落到來香港，唔該唔好又隱瞞又睇睇下醫生走左去。雖然未必好多人會聽，但有少少作用都好呀，我地係咁小佢地，佢地把心一橫同我地攬炒四圍散播咁對我地又有咩好處。其實我唔係左膠幫武漢人講好話，大家睇下下面條link。

如果大家仲記得去年七月香港抗爭如火如荼的時候，其實武漢同香港的命運一樣，抗爭，然後被武力鎮壓。如果唔計西藏同新彊，武漢是中共底下唯一有少少機會同香港的抗爭connect到的地方，大家除了一竹高將所有武漢人當係親共支那人咁歧視之外，會唔會考慮下這是個機會connect武漢人，多d同佢地宣傳，讓抗爭意識遍地開花呢？
從武漢的大逃亡潮睇得出，佢地都知道中共政府靠唔住，想走來醫療、制度更完善的地方求救，中港之間的質素高低優劣佢地都心中有數，呢個時候真係connect佢地既好時機。面對中共香港人好難自己贏，一定要盡量團結大多數，我地最終目標係要中共在地球上消失，而唔係同十四億人對立，當佢地全部係支那土共口頭上鬧下就算，大陸又會趁這機會努力宣傳香港人幾咁冷漠同仇視武漢人，民族與民族之間對立，最後得益既都是專制政權。
或者逃離武漢的人入面好多都好自私好仆街，但我地見得到的都是被報導的一部份，好多無出聲我們見不到的都是純粹為保命逃離無能政府的地方去尋求更好的醫療，佢地好可能都唔信共產政權，不滿政府，甚至好似香港人咁曾經出來抗爭過，只是佢地身處的城市無法像香港人咁日日將抗爭融入生活，反共反到出晒面。呢個時候佢地更應該從香港人身上看到香港制度同大陸制度的唔同，香港醫療同內地醫療的差別，而香港政府同大陸遂漸接軌等等.....，這些都不是將佢地當一般大陸人吊一輪自己爽完就算，佢地就會明白。革命成功的因素係要深耕細作的。如果這段時間我們可以收起冷嘲熱諷的手法，在我們能力許可以下幫到佢地，教育到佢地正確面對疫情的方法，順便灌輸到香港的抗爭精神俾佢地，可能疫症過後佢地返武漢後未必立即做到D咩，但難保將來時機成熟時，會站起來反抗的唔止係香港人。
可能我的想法太天真，但我唔覺得我地日日小14億大陸人可以有朝一日小到革命成功。我都想聽下大家有甚麼睇法，一齊brainstorm下。

Connect 一群walking dead？不了 自己保命先

無用㗎

其實香港大多數係中共同武漢人都一齊屌

你老味人地自己抗爭炸，然後同我地割席呀

香港人成日都咁善忘

佢地等政府話唔起焚化爐就算數
完全唔會諗政府有無問題
點同佢地connect?

自私自利四圍走，再衝入香港，我connect條毛呀

總知出左事就唔中央事，一定係地方政府問題。
支那呢個種on9的思維好難改

所以要諗下掂教育佢地，要佢地一夕之間有香港人的抗爭精神係無可能，但要埋下革命種子，講打，武漢人可以兇狠過香港人好多。

中國太多人，呢件絕對係紅事

香港獨立

97後香港人都walking dead左好多年啦，最後都要奶野先會覺醒。我地自己保命最多係帶口罩，班狗官完全無遮無掩俾人入來，佢地去到醫院，醫護人員可以為求港人自保唔醫佢地咩？

教育？蓄生會聽?唔好自己呃自己，唔好理想化成件事啦好撚心

正確態度